YouTube iOS app 有望隨iOS14正式版推出Picture-in-Picture子母畫面功能

蘋果預計今年秋季釋出的新版 iOS 14 作業系統，其中一大亮點就是浮動視窗「Picture-in-Picture」子母畫面功能，只可惜 YouTube app 並不支援。不過，現傳出 YouTube iOS app 正在測試這項原生功能，讓使用者在看影片的同時，還能使用其他 app 又不必切換視窗。

不過，iOS 版 YouTube 則是一直沒有支援子母畫面功能。雖然之前 iPad iOS 9 有子母畫面多工處理模式，但用 YouTube app 觀看影片時則派不上用場，得以瀏覽器開 YouTube 網頁版才能使用子母畫面功能，或是下載第三方程式支援。

YouTube iOS 版不支援子母畫面的問題，現在似乎出現轉機。據外媒《9To5Mac》報導指出，YouTube 正在進行 iOS 版子母畫面功能測試，iOS 開發者 Daniel Yount 以 iPad 版 YouTube app 試用子母畫面功能，並將影片上傳到 Twitter，影片顯示該功能可將正在觀看的影片畫面縮小，並回到桌面查看其他程式。

在 YouTube iOS app 正式推出子母畫面功能前， 想先體驗有關功能的朋友，不妨等新版 iOS 14 釋出後，先透過瀏覽器開啟 YouTube 網頁版試用看看。

隨住iPhone加到6gb ram、iOS強化多工功能，an機又少一個優勢

pip一路睇iPhone12發佈，一路覆連登iPhone post，超正

而家新android部部都有12gb ram喎

例如$7999嘅sony 1m2？

12GB RAM 拎嚟睇4套AV PIP